\chapter{Kampf- \& Initiativeaktionen}
Im Folgenden findet ihr die Beschreibung zu den Aktionen welche im Kampf oder anderen Initiativelastigen Manövern benötigt werden.

\section{Initiative}\label{sec:initiative}\index{initiative}
Die Initiative wird mit einem Geschicklichkeits-Wurf festgelegt. Anders als bei den Attributswürfen wird dieser nicht halbiert, aber kann dafür auch nicht explodieren.

\section{Kampfschaden}
Beim Kämpfen würfelt ihr gegen den Verteidigungswert des Gegners und alle 2 Punkte, die der Angriffswurf den Verteidigungswert übertrifft, gibt einen Bonusschaden. Bei einem Treffer wird immer mindestens ein Schaden verursacht. \linebreak
Gezielte Schläge z.B. Ein Kopftreffer könnte den Schaden verdoppeln oder den Gegner bewusstlos werden lassen. Siehe dazu auch   \prettyref{sec:kampffähigkeiten} \linebreak
Bei Gleichstand gewinnt immer der Verteidiger.

\section{Aktionen}
Der z.B. Kampf wird in Runden unterteilt, von denen jede 6 Sekunden dauert. Jeder Charakter hat in jeder Runde zwei Aktionen: eine Freie Aktion und eine Bewegungsaktion.

\subsection{Freie Aktion}
In der Freien Aktion könnt ihr alles machen was ihr möchtet, z.B. Angreifen, Zaubern, Sprechen und vieles mehr. Ihr könnt eure Freie Aktion auch als Bewegungsaktion benutzen und dann die doppelte Reichweite laufen.

\subsubsection{Angreifen / Zaubern}
Ihr könnt einen Angriff oder einen Zauber ausführen, außer eure Stunts geben euch entsprechende Vorteile.

\subsubsection{Sprechen}
Wenn ihr als Freie Aktion sprechen wollt, könnt ihr zwei Kurze Sätze oder einen längeren Satz von euch geben. Haltet euch vor Augen das ihr maximal 6 Sekunden zeit habt.

\subsection{Bewegungsaktion}
In der Bewegungsaktion könnt ihr euch 6 Meter bewegen, ob ihr diese vor oder nach der Freien Aktion benutzt ist euch überlassen. Ihr könnt eure Bewegungsaktion aber auch nutzen um eure Waffe nachzuladen.

\section{Vom Kampf lösen}
Wenn ihr euch aus dem Kampf lösen wollt müsst ihr ein normales Athletik Manöver schaffen. Falls ihr das Manöver nicht schafft ,darf der Gegner euch einmal Angreifen und ihr verliert eure Freie Aktion für diese Runde.